[歷史假想] 如果當年台灣一早有熱狗日日叫人投白票的話……

睇返歷史，1949到1987年台灣於國民黨統治下為戒嚴時期，國民黨實行一黨專政，但1977年縣市長選舉當中有4位是黨外人士(即非國民黨人)勝選，及其後1986年民進黨成立，參加立法院與國民大會選舉，總得票率約20%……

而當時期選舉制度根本係國民黨設立出來，而於1977年縣市長選舉桃園縣更被當時的國民黨作票，當中桃園中壢有市民因此去中壢警局抗議，但後來警方發射催淚彈，兩人死亡，此事為｢中壢事件｣，事後桃園縣重新點票後，結果為黨外人士許信良勝選(後來被國民黨DQ，亦是民進黨創黨成員)。1986年立委選舉是民進黨組黨後的第一次參與的選舉，但因當時尚未解嚴及維持黨禁，因此參選的黨外立委仍然是以無黨籍身份參選，直至解嚴後才轉為民進黨籍。

當時於戒嚴時期已有(有限度的) 民主選舉，如果當時大多數台灣人用熱狗口吻一味話：選舉規則是國民黨設定出來就是不公平，投都沒用不如投白票﹑投國民黨……就之後不會有黨外人士以及其後執政民進黨出現。

如今香港有聲音說要爭取全面雙普選，就不要進軍功能組別。最近連俞所羅門都出聲，叫香港人要進攻功能組別。難道光復香港要一下子就成功，反觀台灣非國民黨人士當年並無大量外國勢力支持，就自己一手一腳由不公平制度下用盡方法去爭取當時已受戒嚴多年國民黨洗腦教育的台灣人支持。

我知道熱狗眼中嘅｢兄弟爬山，各自努力｣﹑｢不割席﹑不分化﹑不指責｣嘅定義與有些人定義不同。

但人哋台灣黨外人士、民進黨多年爭取民主經驗都可以值得香港人去參考，戴頭盔先，小弟唔係泛民打手亦唔係民進黨打手，泛民真係自古以來都做咗好多錯事。｢建制派票輸，共產黨要輸｣先至係香港現階段要做，不如暫時放下成見，認清真正敵人，不如窮盡一切方法去光復香港！如若要清算不如等光復香港後慢慢再做。

P.S. 先不論統獨還是歸日親美等立場，小弟覺得最影響台灣嗰三個人都做過共產黨員－－蔣經國、李登輝、史明，知己知彼百戰百勝，愈明白共產黨嘅人先有能力去對抗中共。

小弟為星戰Fans，有條友倚住某星戰人物嚟妖言惑眾，本人對此行為深表遺憾！

小弟有過留台經驗，加上最近台灣大選香港人都有目共睹，所以特借台史經驗嚟送箭，
本文無打太多口語字，想台灣朋友都睇得明！
感謝台灣朋友幫手校對本文

小弟嘅台灣朋友勉言：香港加油，民主的路很長很艱難，但只要有人堅持，終有撥雲見日的一日！

光復香港，時代革命！
五大訴求，缺一不可！
自己香港自己救！

Sorry for 1999

推

推 認同

我覺得當年台灣爭取民主的黨外人士係好值得尊重

但你高舉得太多蔣經國
蔣經國根本係迫於外國勢力去推動民主化

美帝之於台灣
等於
中共之於香港

美帝當年因為形勢需要
覺得台灣民主化都可以
唔洗要一黨專政
所以肯比台灣民主化
加上當外國台灣人係美帝拉票
台灣的黨外人士又不屈不撓爭取
蔣經國無奈要放鬆政治監控

正如中共2014 肯比你公民提名的普選方案
香港都可以走上民主之路
但你唔會多謝777 或者689

我無抬舉蔣經國，只係話佢好識共產黨玩法。
當時佢留學蘇聯嘅同學鄧小平喺對岸掌權，
蔣經國解除戒嚴令將台灣開放民主嚟抗衡改革開放經濟，
更勝中共一籌。
利申本人唔係國民黨打手，只係以事論事！

樓主咁辛苦打篇好文竟然無人睇無人推!

push

幫推十連

香港人要認識選舉,投票係需要獨立思考㗎,唔好再被風向撚,花生撚,白票撚,分化撚同埋五毛黨帶風向,要忠於自己要知道點樣將手上一票做到利益最大化!!!

推到多D人睇到!!!

不要感性投票,只要理性選舉!!

其實我唔明白點解啲人唔接受有plan B呢個情況出現，如果做到廢除梗係好啦，但廢除功能組別，最大嘅原因係唔想再受到親共派控制，如果假設我哋推翻唔到，又唔投票，咪又係親共派贏，到底嗰道理有幾難明

必定要推

不是要泛民上位,而是要保皇落馬!!

認同。

推 感謝分享

中華民國意義上其實係唔介意國民黨存在與否。

當中一定有D人係私怨大過天,明知自己無緣當選,寧願對家當選都唔要近光譜嘅人選上,因為同光譜嘅人選上只會令自己嘅話語權被削減!!

btw又有可能係對家扮自己人,who know!

aggerr

推到多D人睇到

推呀

同埋就算係被迫 佢當下嘅決定都好重 共產黨係會寧願整死晒所有人一齊攬炒都唔願意稍微放軟

再推!!

事實係必須搶攻功能組別

熱狗、顏色兵同講故佬不敢面對樓主

On9先白票

唔洗咁遠啦
如果時代 基進日撚日j擊小英又叫人投白票要等美國救 要係體制外抗爭既話
台灣會點？

連登速食文化 冇人肯睇長既歷史事件意義

屌，原來已經有post秒撚左白兵

白票撚不願面對

Push

推

白兵根本係五毛

請勿投白票

不投白票

反擊白票撚,好文一推

推!!!!!

香港獨立

樓主叫泛民集中一張名單出先啦

推
唔係要泛民贏
係要少數反民主派輸

2020仲白票

黎黎去去都係個班友
久唔久上水吹白票
應機既又係個班友

根本個個都堅定不移要奶共派仆街

你睇1124結果就知

大家唔唔好再嘥時間理班友打游擊
根本冇人會理呢個on9 option

推到立會選舉!!

好文幫推

與其投白票
不如all in比另一個候選人
令到d保皇黨唔好贏

最好笑某政黨區選叫人投白票
自己又去參選

2016立選﹑2019區選﹑2020立選。。。

實例舉證

老共成功令謊言講夠100次後變成事實
點知任D歪理fake news到處傳會唔會影響到喱半年先開始醒嘅人

熱狗
勇武又話人送頭
遊行又話人鳩行冇進步
黃色經濟圈就話元氣仲係好多人排
有少少玩膠野又話人嘉年華
區議會大勝又話洩左抗爭道氣
屌9佢就話經歷過14年已經失望夠

on9你依家面對嘅係共產黨呀

熱狗中意翹埋雙手，只用嘴屌人，但手就乜都唔使做

跟住呢？有何高見？

冇高見 兄弟爬山，你地要努力

共勉之！

睇嚟熱狗同深藍人一樣，只盲信不加思索，藍絲只信CCTVB、熱狗只信國師﹑白兵﹑作者﹑砌機。

支持

你地成日話要黑警死全家，係咪成班鍵盤戰士？淨係得過講字？

唔係嘅起諗下方法啦，而家面前正正係有個低成本而最有效方法，就係重奪立法會過半數，有左半數唔講其他可以做嘅野，淨係成立獨立調查委員會，已經可以玩謝班黑警啦

無錯，絕對要推！！！

推！

推啦 不嬲都係各有各做

[分化撚] 世上熱狗有四種

熱狗

唔知樓主會唔會有機會睇到
其實八九十年代初期 台灣反對派有新潮流同美麗島兩個派系鬥爭
新潮流主張體制外抗爭 對國民黨甚至李登輝零信任 只有打倒成個中國體制台灣先有希望 追番個根源 更可以講番當時六十年代去左海外個班台獨份子
而美麗島就主張體制內抗爭 以選舉同爭取選票為主要工作 對於中國體制有一定程度既容忍 期望可以係體制內一步步改革

我覺得而家香港所面對既抉擇同當時兩派鬥爭既背景都有d相似, 只係我唔太明白點解屌行選舉路線個班人唔似當年新潮流/激進反對派咁做實事. 好似日日只係得個屌字. 如果你係決定行體制外抗爭 唔係應該做更多野去爭取外國支持同令佢地更了解香港既緊急狀況? 唔係甚至將重心向海外擴展同埋準備軍力咩?

無錯，不能同意更多了。佢哋不只得個屌字而且不全部揣摩外國嘅見解嚟加強自己反對體制內抗爭

四月憲章

推 簡單易明

邊個話俾你聽 "台灣非國民黨人士當年並無大量外國勢力支持" ？

樓主重讀歷史啦，台灣民主化美國施加好多壓力

留名

白兵講左 要等中美貿易第二階段談判

咁香港死緊 支那有俄羅斯照 又決心挑機美國
理得你俾幾多壓力

Support

香港叫人投白票跟本就弱智

條友根本邊撚個都唔係，又冇外國connection，又冇實際行動，淨係望天打掛，好撚on9

推下先 呢排白票兵d網軍攻勢好勁

白兵乜都話要等，唔主動出擊，日日等運到。
人哋陳同佳就話心情唔好﹑選情唔好﹑疫情唔好唔返台灣自首，咁熱狗﹑白兵等人又得個等字都唔去美國見侵侵共和黨問吓佢哋支唔支持白票救香港，日日匿喺度打飛機，以為自己獨醒，扮晒白宮發言人咁。熱狗成日話自己係鵰民，人哋美國嘅國徽係鷹，唔係雕，抵你班生物學都唔識嘅腦殘，日日話武漢流感，唔使戴口罩，相信陳雲唔驚。

好撚多中二病跟架不過係中二病小圈子

loser also

唔駛當年，如果白票唔投小英，益咗條on9魚，今日台灣未仆街囉

共諜當然要做共諜要做既野

投白票，保皇黨又坐等做立法會最大黨，23條又可以強行二讀。手足，黎多幾次抗爭，下次用血阻止23條喇，yeah

最緊要學識何謂政治，明白妥協為何，
就知道寸土必爭係鬼死咁重要！

北水大舉維穩

然後佢哋又話泛民又係棄權贊成畀乜乜乜通過

得喇得喇，你地咪投囉，留名等鞭屍

熱狗唔係同路人

所以唔算分化

用佢張文宣黎鞭屍先
原來出面果條就係如果搞唔掂唯有武裝革命嘅直路
不過d白粉又會選擇性失明，不敢面對繼續屌泛民

唯有武裝革命丫嘛

有23條佢俾人上門拉撚左啦冇分別

到時都係賴泛民

你喺台灣搞乜

留台，即係留學台灣，學過吓台灣史、政治學，
讀過政治學，明白何謂妥協，就知道投白票係有幾ON99，
寸土必爭先係出路！

白票攬炒撚點會革命，佢地只會坐喺屋企食住花生睇手足比黑警打到流曬血仲笑抵撚死

佢哋等緊白宮幕僚、外國領袖睇佢哋FB再等侵侵、國際做嘢喎！

我唔反對部分人認同只有武裝革命先會成功
但係大多數香港人仲拎緊遮同雨褸黎反抗，思想上跟唔上，社會環境又未去到
兩次士氣最高都做唔到，我當冇左呢條路
都仲未計點應付支那入侵

泛民投票記錄好差Wo

之後不會有黨外人士以及其後執政民進黨出現
呢度結尾？引用咗啲冇關痛癢嘅嘢

本土派俾人dq哂係因為人執政意志
泛民有冇
當時國民黨讓步嘅因素又冇講

強烈支持熱普城進攻人大代表！！

唔投票就等於
全神貫注去武裝革命
罷工呢？

議會「抗爭」必勝

唔係我講㗎

就算會比人DQ都要投班友上去
逼佢地做到樣衰比人講,唔撚投同放棄有咩分別

又唔好乜都熱狗
仲有隻白兵嘅

//小弟為星戰Fans，有條友倚住某星戰人物嚟妖言惑眾，本人對此行為深表遺憾！//

請留言原文

畫公仔有時唔使畫出腸

投白票真係香港產物，歐美好少聽到，
；背後個邏輯jetso係點，唔係好明，點解冇人講

啦，記得以前聽過個理論，你投白票來警告當選個個要做好d , 同股市跌市入貨來『糊暈』摩頂貨一樣

班白票黨都唔識歷史﹑政治學，
妥協係乜都唔識，日日鳩噏，
歷史上奪權嘅人係無可能用白票成功！

台灣股市講法：好的老師帶你上天堂，不好的老師直接帶你住套房！

又可以Bin 飯民
當時2011年 飯民支持放權比委員會趕議員
前2日見到佢地有報應
我要投都投好抽啦 飯民叫口票 被建制打都唔識反抗

點投票都要你決定
仲學咩人講民主